(中国豬買不起？) 官媒：對身體不好應少吃

非洲豬瘟疫情肆虐中國，豬肉價格持續飆漲，日前中國官方公佈數據顯示，中國豬肉價格8月急升46%，推動8月CPI（居民消費價格指數）上漲約1.08個百分點。為因應豬肉短缺危機，中國官媒近日刊文呼籲民眾應改變飲食習慣少吃豬肉。

《自由亞洲電台》報導，穩定豬價被中國官方視為「政治任務」，為因應豬肉價格暴漲，中國官媒《環球時報》旗下的《生命時報》10日在頭版刊登題為「豬肉還是少吃為好」的文章。

文章表示，受非洲豬瘟影響，中國豬農擔心損失而不養豬，導致豬肉太貴吃不起，而中央到地方政府正密集推出穩定肉價的措施；文章還引述營養師意見呼籲，大量吃豬肉對身體不好，民眾應改變飲食習慣，少吃豬肉，多吃白肉。

對此，1名來自湖北的李姓家庭婦女感到不以為然，痛批該文章愚弄老百姓，「這樣的文章，誤導和引導老百姓朝另1方向去想。中國上下5000年的歷史，權貴一直把老百姓當成愚民對待。當它物資需求充沛，需要你的貨幣，就拼命鼓吹老百姓去買；當它物資缺乏的時候，就鼓吹物資不好，以達到他們的目的」。

李女士表示，受到非洲豬瘟影響，湖北老家的畜牧業幾乎陷於停頓，擔心豬肉價格還會繼續上升，春節之前恐無希望吃到便宜的豬肉。

出黎呀 自由閪！

五大訴求 缺一不可

支那豬

之前唔係禁人養豬咩

啱呀 講好貿易戰行先 食草同樹皮最有營養

吃草的10個好處 震驚了十四億人